國泰擅調乘客座位 拆散三口家相距隔十行

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，服務質素被質疑每況愈下。一家人去旅行當然希望排排坐、齊齊返，但國泰航空「不問自取」下，一家三口東京回港卻飽受相隔十行之苦。上月廿八日乘CX505航班從東京回港的市民投訴稱，在網上預辦登機時與女兒獲編配相連座位，丈夫坐後一行，但國泰在沒有先查問下，到機場才告知原位的娛樂系統故障，故將她與女兒調後十行，丈夫則坐原位。更氣憤是登機後，她發現原位有其他乘客乘坐，娛樂系統運作如常，怒斥國泰「有無問過我？做咗預辦登機都可以夾硬調走我！」

該名媽媽向東網稱，在CX505航班起飛前的四十八小時內，在網上預辦登機手續後，電郵及手機均收到國泰確認她與女兒座位是第四十五行兩個相連座位，丈夫則坐第四十六行、即後一排同一座位。然而，回程日在東京成田機場辦理登機手續時，發現她與女兒座位被調至第五十六行，「職員話電視機壞咗，我話咁巧合兩部都壞咗？職員答係。」

由於不能接受與丈夫相隔太遠坐，她先要求職員安排丈夫也調後至相若位置，但職員稱機位緊張，無法安排。之後她表明寧沒電視屏幕也希望坐回原位，但職員回覆稱系統已確認安排，無法改動。

三人無奈下惟有就範登機，但上機後發現第四十五行兩個原位，有兩名內地旅客乘坐，電視機也沒壞，「國泰鍾意調就調，咁預辦登機有咩作用？」她回港後兩次去信國泰投訴，國泰雖有致歉及同意類似情況應先與客人溝通了解需求，但事主仍不滿。國泰暫未回覆東網查詢。

重點其實應該係因航講大話呃個客個mon壞咗

連是非黑白都分唔清嘅人
可憐

你依啲奴性咁重既港豬毒撚未同人一齊搭過飛機點會明

好心咪撚坐因航啦，收費一流，服務九流

睇撚清楚成件事未？

另外有兩隻蝗開開心心坐緊相連

啲服務業又會跳出嚟話香港人閪過支那人
根本佢哋就係欺善怕惡

香港人最多都係出口嘈同屌
啲中國人唔老黎就打鳩你

國泰服務成間廉航咁閪，不如索性轉型啦
垃圾

飛雞、雞士：香港人同支那同種
佢地自己係雞
講野冇說服力
點搞

隔十行好似唱山歌咁傾偈囉
當然內容要不停提及因航呃鳩人啦

新聞話台灣準備反制因航

如果一早冇壞點解唔俾你坐先
你唔比因爲full loading 所以整返好咩

下話 咁啱壞兩部啲調位
又咁啱兩部都即刻整返
又咁啱坐低係pair支那人

不問自取

可能人地強國人係鑽石卡
一家三口係fanfares 呢

打手將會全面進場

每次呢啲 post 一定有班on 9 走出黎當自己係商家大老闆，話小市民唔岩

等睇有人話因航有權無需原因調客個位

重點係魚翅無女

國泰航空全家上下皇天擊殺

人地連個mon 壞都想一齊坐
國泰係都要來硬調佢地位
仲唔係受到惡勢力影響

如果我話mon壞照坐啦
佢哋又點拆?

之後她表明寧沒電視屏幕也希望坐回原位，但職員回覆稱系統已確認安排，無法改動。

她回港後兩次去信國泰投訴，國泰雖有致歉及同意類似情況應先與客人溝通了解需求，但事主仍不滿。

需要賠償?

BTW, 垃圾因航

因航

睇漏咗

已經講左啦
話系統確認左wo
幾撚大條道理

網上check in 咗喎

咁預早check in 有咩用？

飽受相隔十行之苦
有咩咁苦
東京去香港咪座三個幾鍾
又唔係去歐美

諗起尋日有個 post 係度笑人搭 HK depress ,話自己搭 CX 高級D

其實佢老公知道要同老婆分開坐
會唔會心中暗爽？

利申：我老豆會

不嬲揀客黎呃

邊可能 貴廉航幾百蚊既cx喎 肯定假新聞

因航
啪啪啪

國泰service 真心差

上次隔黎條女話要張blanket 竟然話冇

飛機餐又差

有得揀應該唔會再坐國泰

咁咪係個問題 lor 明明都唔合理

我想講日本啲 Ground Staff 憎到班香港客出汁
呢單嘢擺明玩鳩佢唔出奇

其實係有原因.....
有一個可能性就係佢哋係用平價飛，重要係最平嗰隻 (咁Y class都有好多價位) ，咁佢地個連位就有機會俾人拆開俾其他人。

朋友試過中東三寶一樣情況。

咁呢個情況又大部分發生係外站，因為個地勤好多時都係當地地勤公司代理，現場畫位亂嚟。 但佢地又唔知點，就有理冇理作個理由推你上機先等FA攪掂。

如果上咗機，唯一辨法係發爛炸等CFA攪掂佢。

另外一個方法就早D去機場check in 行李，咁個位就唔怕俾人搶走

利申：聽返嚟

搭過飛機未？
個mon成日都壞架啦，
我又未見過因為咁而調位

屌你老母啦 同個女分開咁遠都接受到？
你老母出世係咪遺棄左你架 孤兒仔

本身條香港客肯定態度都唔方好啦
不過唔梗要 東方點都會報

睇清楚個問題先啦

上次搭cx293由香港飛羅馬，有個好瘦短頭髮ge空姐成程西口西面好似得罪左佢咁，唔知咩事，同佢講廣東話，又同返我講英文，但係佢又同其他空姐講廣東話

online check in左都調人位

其實點解會講大話呃個客？
明知佢有機會行過會睇到
得罪兩個大陸仔點都好過三個人掛

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空

老是常出現

壞位好難講
怪佢唔好彩

D飛雞係咁

上次我都係類似，明明我部電視有事，但佢死都話只不過係ＬＯＡＤ緊
最後我搵個靚仔空少嚟ＲＥＳＴＡＲＴ部腦即刻搞掂

睇到第一句己經知係東方

It's just loading

達哥？

如果係HKEXPRESS 連登會有咩反應

咁醒識搵白粉報投訴因航

9成9係幫嗰兩個大陸人checkin拎錯位
之後到一家三口checkin先發現
咪求其話電視壞咗，所以要調位

同埋網上checkin嗰時其實講明唔保証一定坐到你揀個位

最緊要唔好得罪大陸人

Is just loading

飛日本堆垃圾773z
員工飛出飛人地壞電視要調你個位就成日見

正常常ex hkg 壞 飛成程都reset唔到就交比outport engineer 整
整唔到都唔會調架喎
不過垃圾公司算啦
肥上瘦下

乜撚野唔好彩？
講大話話壞mon但實際冇壞喎

正評係俾篇文第一句

Blanket 幾廿人爭一條

真
我覺得cx根本0 service
衰撚過廉航
但連登仔撐

唔洗坐J class, PEY 已經放定blanket 同枕頭係位，又有welcome drink 同熱毛巾 , 有錢多好

利申： 上星期剛坐PEY 來回悉尼，公司俾錢， service 好好

夫婦心諗俾人坐咗都算，但係俾大陸人坐咗條氣就唔順

飛澳洲都試過
明明聽住係後面傾計用廣東話
同佢講廣東話又唔理扮聽唔明咁
係要講英文先理

華航台港線Econ都放晒blanket 枕頭係位啦

長途先係咁，regional都係要同ey爭被爭枕頭

其實要上齊 blanket 枕頭係咪真係咁難呀
我坐過香港出發幾間大型航空公司，真係得CX 同LCC 會無枕頭拎
大多數都放定左一set 係位
華航短途就一排一至兩隻枕頭，唔夠就再問佢拎

星航services 就最好，連econ 都有熱毛巾（雖然唔知派來做咩）

星航ey有menu
但最正都係空姐

死TB學人做飛雞 你仲期望佢可以比到啲咩質素嘅服務你 認命啦

係咩 都係因航空姐親切啲喎

咁撚樣寧願坐uo，俾貴d仲要俾cx當傻仔咁撚

其實係洗blanket 個cost 好大
(好似係)

cx有嘢食有電視睇叫0 service 同衰過廉航你會唔會誇左少少

點解我淨係睇個標題已經估到第一個字個係因

上次又係Check in先知我個extra leg room無左，仲要調到勁後
同個BC講完，Purser 攞住兩杯野飲來就俾份野我填

第二日有翻一人5000miles入袋
回程坐假J

巴打咁就滿足
食個杯面都俾人屌wo

飛雞邏輯：千錯萬錯都係客錯。個個客都煩所以自己有權玩鳩個客，例如上電視話沖無味道既杯麵，講時候總沾沾自喜得得戚戚。自己好勁好叻識好多野，所有客要求都唔合理。

我都識過比人鳩調
原本揀靚窗口位睇景比人霸左
空姐死都要我坐第2度唔比我坐原位
得我一個人就算鳩數，機又唔多人
最後除鞋除襪訓晒中間一排打鼻寒

從此以後唔再坐因航

咁我諗佢地應該無喺你面前屌掛
其實我坐過emirates 中華 呢啲我覺得cx個電視係最好
我意思話未去到零service 下嘛

麵

冇記錯好似通用
有錯屌細力d

咁我誇張左姐
但多部電視多幾倍
如果service好 d空姐態度 要求都應該滿足乘客啦
齋電視我又覺得冇值到咁

唔通用
係簡體合併咗之後好多人跟住用
不過算啦唔好離題

國泰真係正常收費廉航服務

識貨，啲空姐制服😍

唔止因航，一向網上選位都係有機會被改

唔好話ECON
我坐頭等都試過個遙控壞左

blanket都無

505 唔係用773咩 3-3-3 一家三口唔坐埋一齊 定係留空中間個位想擺埋ar

依家blanket 要鬥快拎架

冇野la自

試過幾次online check in ，都點鳩我話無晒位，想誤導我加錢升級，次次都要直接打電話去因航攞位，麻撚煩。

呢間嘢已經唔止管理不善，仲要陰陰濕濕、古古惑惑，而家非必要都唔會搭因航

下次咁你用講東話講：hi 豬西(假如佢名牌真係叫豬西) 叫個識講廣東話既過黎。

CX每班機都必須要有識廣東話飛雞或者空少

大種乞兒

乜撚嘢擅調？
佢的確有全權調動乘客座位架喎

6.4 SEATING
We will endeavour to honour advance seating requests. However, we
cannot guarantee any particular seat. We reserve the right to assign or reassign
seats at any time, even after boarding of the aircraft. This may be
necessary for operational, safety, government regulatory, health or
security reasons. We will make reasonable seating accommodations for
Passengers with disabilities in accordance with applicable law.

咁狗

不嬲有依d
識人係國泰 你想揀邊度都得

佢點都要留番啲位畀機場check-in啲人
唔會開放晒畀你網上劃位

雖然因航係仆街
但又未至於要出篇報導掛咁撚小事

依家每況愈下差成咁都仲有連登仔信cx好
證明cx以前個朵做落做得好

你係紅字合理理由咪係囉
而家個case係地勤鳩噏吖嘛 瞓醒未?

個乘客就咁望又點知原本個位個系統唔係壞？可能係壞手掣？出唔到聲？
又或者你唔畀人地之後及時整番好個娛樂系統？

人地而家講撚到明話唔介意系統壞呀

編位系統已確認安排，無法改動呀
職員因應娛樂系統損壞而更改乘客座位就係operational need，合情合理
不過因航以後就唔好幫乘客轉咗位先喇，呢啲好心今時今日冇人appreciate

好你老母心咩
真係黑都講成白
咁佢又識安排第二個人坐落去既

大陸客坐就會自動好番呀嘛
難怪要揾返英國佬做CEO 前朝留低既屎唔知幾耐先清得完

可能人地兩位內地乘客隨後先check-in，個娛樂系統化又及時整番好，又唔得嘅？
你覺得因航會無緣無故調客個位？貪多嘢做？

大部分服務業都有優先野俾VIP
好多時VIP唔一定有錢但一定好惡

你的確可以話系統confirm咗改唔到, 但事前就改到, 個客嚟到就改唔到?
你的確可以話個screen又突然整番好, 但咁即係代表喺個客離開咗counter之後, 2個大陸佬check-in之前, cabin crew突然整返好兼又會通知地勤呢2個位坐得返喇, 發生機會高唔高呢? 而大陸佬check-in坐到嗰2個位點解之前個客會坐唔到呢?

而家就係睇曬成件事所有details, staff講野嘅可信程度, 而被質疑係staff鳩噏, 玩鳩乘客
事出必有因, 要make sense, 而唔係你同個客講呢個係公司決定嘅operational need, 所以你收皮啦咁樣
我唔係閪客, 我認為要講道理嘅, sorry睇曬成件事我唔認為因航係好心

基本上就算起起飛前一刻，你有合理要求既話都唔會改唔到位，國泰個system 就算出曬loadsheet都仲可以改位，不過會麻煩，有冇得改位都係睇佢改唔改俾你。 佢依家一句system 確認冇得改位擺明玩野多

可能個位 recline唔到 無audio
remote control壞左

你就咁睇鳩知咩

你唔同意航空公司嘅GCC就唔好搭啦
引晒條文講到明航空公司有權調動乘客座位